【持續更新】涉嫌去年組織參與民主派初選被拘捕及起訴人士名單

【Now新聞台】涉嫌去年組織參與民主派初選、一月初被捕的55人，周日提早到警署報到，其中47人被落案起訴串謀顛覆國家政權罪，不准保釋，周一上午11時於西九龍裁判法院提堂。

被落案起訴人士名單如下：

************************

港島區 (當時8張名單參選)

已被捕：
1. 南區區議員袁嘉蔚 (已落案起訴)
2. 中西區區議員梁晃維 (已落案起訴)
3. 東區區議員鄭達鴻 (已落案起訴)
4. 南區區議員彭卓棋 (已落案起訴)
5. 東區區議員徐子見 (已落案起訴)
6. 灣仔區議會主席楊雪盈 (已落案起訴)

不在港或在囚：
7. 前立法會議員許智峯(流亡)
8. 前香港眾志主席羅冠聰(流亡)

九龍東 (當時6張名單參選)

已被捕：
1. 前立法會議員胡志偉 (已落案起訴；涉其他案件未交出旅遊證件須還柙)
2. 黃大仙區議員施德來 (已落案起訴)
3. 前立法會議員譚文豪 (已落案起訴)
4. 觀塘區議員李嘉達(已落案起訴)
5. 前香港眾志秘書長黃之鋒 (已落案起訴；在囚)
6. 人民力量成員譚得志 (已落案起訴；涉另一宗國安法案件還柙)

九龍西 (當時9張名單參選)

已被捕：
1. 半島連線召集人馮達浚 (已落案起訴)
2. 社民連副主席岑子杰 (已落案起訴)
3. 印裔社工安德里 Jeffrey Andrews (已保釋)
4. 深水埗區議員何啟明 (已落案起訴)
5. 深水埗區議員劉偉聰 (已落案起訴)
6. 前立法會議員黃碧雲 (已落案起訴)
7. 樹仁大學學生會前會長劉澤鋒 (已落案起訴)
8. 前立法會議員毛孟靜 (已落案起訴)

不在港或在囚：
9. 前大專學界國際事務代表團發言人張崑陽(流亡)

新界西 (當時8張名單參選)

已被捕：
1. 元朗區議員伍健偉 (已落案起訴)
2. 前立法會議員尹兆堅 (已落案起訴)
3. 前學民思潮發言人黃子悅 (已落案起訴)
4. 前立法會議員朱凱廸 (已落案起訴)
5. 荃灣區區議員譚凱邦 (已落案起訴)
6. 職工盟主席吳敏兒 (已落案起訴)
7. 前立法會議員郭家麒 (已落案起訴)
8. 屯門區議員張可森 (已落案起訴)

新界東 (當時12張名單參選)
已被捕：
1. 前立法會議員范國威 (已落案起訴)
2. 民間集會團隊發言人劉頴匡 (已落案起訴)
3. 前立法會議員楊岳橋(已落案起訴)
4. 前記者何桂藍 (已落案起訴)
5. 社民連副主席梁國雄 (已落案起訴)
6. 前立法會議員林卓廷 (已落案起訴)
7. 區選落選人鄒家成 (已落案起訴)
8. 前立法會議員陳志全 (已落案起訴)
9. 西貢區議員柯耀林 (已落案起訴)
10. 社工呂智恆 (已落案起訴)
11. 嚴重弱智人士家長協會前主席李芝融 (已保釋)
12. 阿布泰生活百貨創辦人林景楠 (已落案起訴)

超級區議會 (當時5張名單參選)
已被捕：
1. 元朗區議員王百羽 (已落案起訴)
2. 荃灣區議員岑敖暉 (已落案起訴)
3. 油尖旺區議員涂謹申 (已保釋)
4. 前立法會議員鄺俊宇 (已保釋)
5. 東區區議員李予信 (已落案起訴)

衞生服務界(當時4張名單參選)
已被捕：
1. 專職醫療人員及護士協會幹事劉凱文 (已保釋)
2. 醫管局員工陣線主席余慧明 (已落案起訴)
3. 仁安醫院護士訓練學校校長袁偉傑 (已保釋)
4. 前立法會議員李國麟 (已保釋)

負責協調/民主動力：
1. 前香港大學法律系副教授戴耀廷 (已落案起訴)
2. 前立法會議員區諾軒 (已落案起訴)
3. 民主動力召集人趙家賢 (已落案起訴)
4. 民主動力副召集人鍾錦麟 (已落案起訴)
5. 民主動力司庫關尚義 John Clancey (已保釋)
6. 初選「三投三不投」聯署發起人吳政亨 (已落案起訴)